1940年西歐淪陷於納粹 邱吉爾：我們絕不投降！海外臣民也會繼續戰鬥！

邱吉爾在英國議會下院發表了大概是他一生中最鼓舞人心的一段講話：「我們將戰鬥到底。我們將在法國作戰，我們將在海洋中作戰，我們將以越來越大的信心和越來越強的力量在空中作戰，我們將不惜一切代價保衛本土，我們將在海灘作戰，我們將在敵人的登陸點作戰，我們將在田野和街頭作戰，我們將在山區作戰。我們絕不投降，即使我們這個島嶼或這個島嶼的大部分被征服並陷於飢餓之中——我從來不相信會發生這種情況——我們在海外的帝國臣民，在英國艦隊的武裝和保護下也會繼續戰鬥，直到新世界在上帝認為適當的時候，拿出它所有一切的力量來拯救和解放這箇舊世界。」

當時的英國以一己之力對抗已經占領了整個西歐、氣焰正盛的納粹德國，美國、蘇聯這些歐洲之外的強國則在靜靜地隔岸觀火。邱吉爾正是在如此艱難的情況下，帶領長期疏於戰備、不得不為此付出巨大代價的英國，在不列顛空戰中打敗了納粹空軍，贏得了二戰中反法西斯國家的第一次重大勝利。英國軍民在邱吉爾的領導下，寧肯家園毀於戰火，也不妥協投降的精神贏得了全世界的欽佩。此後，邱吉爾通過外交努力爭取到以「海島換軍艦」的方式，從美國獲取了一批援助，這標誌著英國不再孤獨地抗戰了。

隨着這次戰役儘管我們失利，但我們決不投降，決不屈服，我們將戰鬥到底。

我們必須非常慎重，不要把這次援救說成是勝利。戰爭不是靠撤退贏得的。但是，在這次援救中卻蘊藏着勝利，這一點應當注意到。這個勝利是空軍獲得的。歸來的許許多多士兵未曾見到過我們空軍的行動，他們看到的只是逃脫我們空軍掩護性攻擊的敵人轟炸機。他們低估了我們空軍的成就。關於這件事，其理由就在這裏。我一定要把這件事告訴你們。

這是英國和德國空軍實力的一次重大考驗。德國空軍的目的是要是我們從海灘撤退成為不可能，並且要擊沉所有密集在那裏數以千計的船隻。除此之外，你們能想像出他們還有更大的目的嗎?除此而外，從整個戰爭的目的來說，還有什麼更大的軍事重要性和軍事意義呢?他們曾全力以赴，但他們終於被擊退了;他們在執行他們的任務中遭到挫敗。我們把陸軍撤退了，他們付出的代價，四倍於他們給我們造成的損失......已經證明，我們所有的各種類型的飛機和我們所有的飛行人員比他們現在面臨的敵人都要都好。

當我們說在英倫三島上空抵禦來自海外的襲擊將對我們更有好處時，我應當指出，我從這些事實里找到了一個可靠的論據，我們實際可行而有萬無一失的辦法就是根據這個論據想出來的。我對這些青年飛行員表示敬意。強大的法國陸軍當時在幾千輛裝甲車的衝擊下大部分潰退了。難道不可以說，文明事業本身將有數千飛行員的本領和忠誠來保護嗎?

有人對我說，希特拉先生有一個入侵英倫三島的計劃，過去也時常有人這麼盤算過。當拿破崙帶着他的平底船和他的大軍在羅涅駐紮一年之後，有人對他說：「英國那邊有厲害的雜草。」自從英國遠征軍歸來後，這種雜草當然就更多了。

我們目前在英國本土擁有的兵力比我們在這次大戰中或上次大戰中任何時候的兵力不知道要強大多少倍，這一事實當然對抵抗入侵本土防禦問題其有利作用。但不能這樣繼續下去。我們不能滿足於打防禦戰，我們對我們的盟國負有義務，我們必須再重新組織在英勇的總司令戈特勳爵指揮下發動英國遠征軍。這一切都在進行中，但是在這段期間，我們必須使我們本土上的防禦達到這樣一種高度的組織水平，即只需要極少數的人便可以有效地保障安全，同時又可發揮攻勢活動最大的潛力。我們現在正進行着方面的部署。

這次戰役儘管我們失利，但我們決不投降，決不屈服，我們將戰鬥到底，我們將在法國戰鬥，我們將在海洋上戰鬥，我們將充滿信心在空中戰鬥!我們將不惜任何代價保衛本土，我們將在海灘上戰鬥!在敵人登陸地點作戰!在田野和街頭作戰!在山區作戰!我們任何時候都不會投降。即使我們這個島嶼或這個島嶼的大部分被敵人佔領，並陷於飢餓之中，我們有英國艦隊武裝和保護的海外帝國也將繼續戰鬥。

這次戰役我軍死傷戰士達三萬人，損失大炮近千門，海峽兩岸的港口也都落入希特拉手中，德國將向我國或法國發動新的攻勢，已成為既定的事實。法蘭西和比利時境內的戰爭，已成為千古憾事。法軍的勢力被削弱，比利時的軍隊被殲滅，相比較而言，我軍的實力較為強大。現在已經是檢驗英德空軍實力的時候到了!撤退回國的士兵都認為，我們的空軍未能發揮應有的作用，但是，要知道我們已經出動了所有的飛機，用盡了所有的飛行員，以寡敵眾，絕非這一次!在今後的時間內，我們可能還會遭受更嚴重的損失，曾經讓我們深信不疑的防線，大部分被突破，很多有價值的工礦都已經被敵人佔領。從今後，我們要做好充分準備，準備承受更嚴重的困難。對於防禦性戰爭，決不能認為已經定局!我們必須重建遠征軍，我們必須重建遠征軍，我們必須加強國防，必須減少國內的防衛兵力，增加海外的打擊力量。

在這次大戰中，法蘭西和不列顛將聯合一起，決不屈服，決不投降!

我們在海外的帝國臣民，在英國艦隊的武裝和保護下也會繼續戰鬥，直到新世界在上帝認為適當的時候，拿出它所有一切的力量來拯救和解放這箇舊世界。

等美國打救

我既第三帝國

收檔啦，第三帝國，比希魔點紅點綠，亂鳩咁打，德意志軍人幾高質素都比佢玩殘啦

鄧寇克大徹退，諾曼第大登陸，史上最偉大嘅一退一進

快快趣輸完
等美帝出手

發電機計劃真係好正